黃明志出po同馬來西亞人談抗爭

看得懂中文的馬來西亞同學們.
你們是否有想過, 如果以前我們的的祖宗在爭取保留中文教育的時候, 假設馬來政府完全不給, 像印尼一樣排華... 然後我們極力去爭取, 結果政府變把這些異議分子捉去關起來, 集體洗腦, 要他們放棄華人的文化, 放棄華人的語言, 所有東西只能學他們的. 逼華人穿Baju Melayu, 用右手抓飯吃, 上課全部寫爪夷文, 還要跟他們一起Puasa一個月...

如果當年真的發生這種情況, 華社肯定出來反抗, 發動抗議活動, 甚至更劇烈的反擊, 結果馬來政府不但沒有妥協，還把這些人一個一個抓起來關進監牢, 甚至拿槍射示威抗議的華人, 然後控制媒體, 告訴全世界, 這些華人是都是暴民, 是一群叛國賊... 那今天的我們, 就會跟泰國和印尼的華人一樣看不懂中文了....

以上的故事有大部份是虛構假設的, 如果你也認為我們不該被打壓，並認同我們的祖先爭取到底，為了華人權益付出，贊同那種不畏強權的反動精神．那當同樣的事情發生在別人身上的時候, 我們怎麼可以有相反的標準呢?

有個孟加拉外勞朋友告訴我，他們當年只是為了保護孟加拉的文字便跟巴基斯坦政府打了起來，死了不知道多少人．．．連外勞都知道要保護自己的文化和民族的權力，懂得去反抗打壓他們的政權（當時巴基斯坦統治孟加拉）．他們何止砸東西丟磚頭？他們是殺人放火反抗到底！這些道理連外勞都知道，連我們大馬華人的祖先都知道，媽的最近在網路上看到一堆白癡連個外勞都不如，只會舔肛門．．．

不要說什麼不能相提並論，道理是一樣的，如果你的政府不霸道，普通的集會遊行就可以讓他們聽取民意．請問哪個笨蛋願意流血被人打？又哪個笨蛋願意當暴民？有好處嗎？你喜歡被打被關嗎？

真心感恩祖先的付出，也要感謝馬來西亞政府最後的妥協及一直以來對華文教育的包容性（當然還要更好）．對於祖先的付出我們都明白一切得來不易，很慶幸我生長在這片土地，並看得懂中文．這些都是前人種的樹，所以我們更要珍惜及捍衛民主和自由．加油！

#老規矩 #不刪留言 #這裡言論自由

Namewee

怕香港人善忘嘅，推行動post 啦
想聲援理大手足嘅，推行動post 啦
和理非嘅，推行動post 啦
勇武嘅，推行動 post 啦

呢個係行動post，星期三晚，我地聚首商場，以和理非聲援理大手足

推

自推

算啦, 馬來西亞班華狗根本同大陸班5毛connect 晒

真華人

又有才華又唔奶共，好撚型

namewee真係痴撚線

一講黃明志就諗起呢首歌

不過原詞都一樣正

其實馬拉人支唔支持我覺得無咩所謂
我係唔明一班移左民或者所謂華人兼唔係既得利益者既人
日日係度一個中國自high打飛機係為左乜野

自從贏左區選，d大馬狗留言真係唔撚同左

好欣賞佢
又有語言天份 又有才華

佢之前都出片諷刺馬來西亞自己就反共，d人又奶返中共

push

我真係極度欣賞佢
啲歌好正
有首叫 唱廣東歌
佢將咁多年大部分廣東歌名合成一首歌
反而香港歌手wfc

Btw,做歌手做到成日上法庭證明佢真係有捍衛言論自由

但佢地所謂既馬拉華人都真係好撚賤種,，有個仲話自己既根係中國

黃明志

就係因為佢地移咗民，係馬拉作為少數民族被異族欺壓過，但又未去到要經歷好似印尼柬埔寨嘅悲劇，同埋馬拉係東南亞入面共產勢力影響相對少嘅國家，所以佢地冇感受過中共嘅無情，更冇咩點受過共產黨嘅欺壓，反而睇到中國風光嘅表面，因為中共嘅強大而得到正面嘅影響

仲有黃明志之前提過另一個原因，就係馬拉老華人入面有好多都好憎國民黨/民國，所以對於打敗國民黨嘅共產黨產生好感

理性到佢地馬拉本來都禁佢言

一個有骨氣有才華既人